---
author: iosifidis
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
  - Ειδήσεις
date: 2013-09-25 23:20:59
guid: http://gnome.gr/?p=2122
id: 2122
permalink: /2013/09/25/gnome-3-10-release/
tags:
  - gnome
  - gnome 3.10
  - release
title: Κυκλοφόρησε η έκδοση GNOME 3.10!!!
url: /2013/09/25/gnome-3-10-release/
---

<a href="https://mail.gnome.org/archives/devel-announce-list/2013-September/msg00003.html" target="_blank">Κυκλοφόρησε η τελευταία έκδοση 3.10 του GNOME</a>. Αυτή η έκδοση έρχεται μετά από 6 μήνες από την τελευταία έκδοση, και περιέχει νέα χαρακτηριστικά, νέες εφαρμογές και πολλές βελτιώσεις.

Παρουσιάζοντας την νέα έκδοση, ο Allan Day (Ομάδα σχεδίασης GNOME) είπε, «Η έκδοση GNOME 3.10 είναι αξιόλογη αναβάθμιση για τους χρήστες, οι προγραμματιστές θα έχουν όφελος από τα νέα χαρακτηριστικά στην πλατφόρμα ανάπτυξης εφαρμογών. Οι προγραμματιστές κάνανε απίστευτη δουλειά και έχουν δημιουργήσει μια πραγματικά συναρπαστική έκδοση.»

<p style="text-align: center">
  <a href="https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2013/09/window-selection-3.10.png"><img class=" wp-image-2127 aligncenter img-responsive " alt="Window Selection" src="https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2013/09/window-selection-3.10-300x168.png" /></a>
</p>

Αξιοσημείωτα σε αυτή την έκδοση είναι:

  * Νέα περιοχή κατάστασης συστήματος που δίνει περισσότερο εστιασμένη επισκόπηση του συστήματός σας.
  * ‟Λογισμικό“, που παρέχει ένα εύκολο τρόπο να αναζητάτε και να εγκαταστήστε εφαρμογές.
  * Ένα σύνολο νέων εφαρμογών, συμπεριλαμβανομένων των Χαρτών, Σημειώσεων, Μουσικής και Φωτογραφιών.
  * Νέα χαρακτηριστικά γεωτοποθέτησης, όπως αυτόματες ζώνες ώρας και παγκόσμια ρολόγια.
  * Προβολή υψηλής ανάλυσης και υποστήριξη smart card.

Μπορείτε να βρείτε περισσότερες λεπτομέρειες για αυτά τα χαρακτηριστικά, όπως και για τις περισσότερες βελτιώσεις, στις <a href="https://help.gnome.org/misc/release-notes/3.10/" target="_blank">σημειώσεις έκδοσης για το GNOME 3.10</a>.

Το GNOME 3.10 σας εισάγει στην υποστήριξη σε Wayland. Αυτό αντιπροσωπεύει ένα μεγάλο βήμα μπροστά για το GNOME, και θα ενεργοποιήσει το project για πλήρη υιοθέτηση της επόμενη γενιάς γραφικών και τεχνολογίας στο μέλλον.

Το έργο GNOME είναι μέλος του <a href="http://www.gnu.org/" target="_blank">έργου GNU</a>, και το GNOME 3.10 κυκλοφορεί ημέρες πριν τα 30α γενέθλια του GNU. Μιλώντας για την κυκλοφορία του 3.10, ο John Sullivan, Executive Director του Free Software Foundation, είπε: ‟η έκδοση GNOME 3.10 είναι χαρακτηριστικό παράδειγμα του τι είναι το GNU — τεχνολογική υπεροχή. Το Free Software Foundation είναι περήφανο να έχει βιτρίνα του την δουλειά της κοινότητας GNOME όταν μιλάει σε πιθανούς νέους χρήστες ελεύθερου λογισμικού, και ως χρήστες GNOME, είμαστε ευγνώμονες για αυτές τις νέες βελτιώσεις.“

Για περισσότερες πληροφορίες και αντιδράσεις μπορείτε να βρείτε στις σημειώσεις έκδοσης GNOME 3.10.
